巴菲特的股票持倉近一個月蒸發800億美元

根據知名美股網站GuruFocus的計算，自2月19日美股開始墮入熊市以來，「股神」巴菲特的股票投資組合已經損失約802億美元，跌幅為32%。

其中，巴菲特的前三大持倉蘋果、美國銀行和可口可樂分別虧損199.5億美元、132億美元和58億美元。今年迄今，巴菲特投資組合的市值下跌713億美元，跌幅為29%。同期，標普500指數下跌了26%。

據伯克希爾2月15日公佈的最新13F表格顯示，伯克希爾四季度前五大重倉股依次為：蘋果、美國銀行、可口可樂、美國運通、富國銀行，佔總持倉比例依次為29.74%、13.46%、9.15%、7.8%、7.18%，前五大重倉股合計佔總持倉比約為67%。

但佢唔會溝貨嫁？

聽聞佢大把錢，想買起成間AAPL,如果可以的話

輸左就輸左啦 股神？ 睇過

咦
即係跌得少過32%既
都贏左股神

利申 跌左25%

佢又唔係睇短線 佢睇長線
短線蝕幾多 第時就回彈返幾多

股神高位唔識沽貨？

巴菲特一到交易所，所有連登仔便都看着他笑，有的叫道，「巴菲特，你的portfolio又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃檯說，「溫兩碗可樂，要一股卡夫亨氏。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又在股市蝕大錢了！」巴菲特睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你入了oxy，蝕到仆街。」巴菲特便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「投資不能算蝕……投資！……投資者的事，能算蝕麼？」接連便是難懂的話，什麼「價值投資」，什麼「別人恐懼我貪婪」之類，引得連登仔都鬨笑起來：交易所內外充滿了快活的空氣。

每次大跌佢個倉都係跌咁上下多
隔幾年咪又係贏

同埋講總資產佢都冇跌咁多

巴菲特一到交易所，所有連登仔便都看着他笑。

本多終勝

全數揸cash咩事都無tim

佢同連登仔一樣正股驚閪

巴菲特(裸泳中)

連登仔又贏

勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

佢有咁多CASH真係本多終勝

近年巴菲特唔係渣咗好多CASH咩?

有成千億入貨，準備訓身brk b

佢個倉同佢現金 係幾比幾？

1:99

做乜呢排成日追擊芭菲特

環球股市暴跌，歐美與亞洲股市無一幸免，美股本周更兩次跌停市，道指由29000點高位跌至21000點邊位，過去一個月歐美股市急插三成，「股神」巴菲特接受美國傳媒訪問時表示，股市暴跌主因是受到武漢肺炎疫情及國際油價暴跌兩大因素夾擊，更直言「我了八十九年人，還是頭一次有這樣的經歷(it takes me to 89 years of age to throw this one into experience)。」不過他指對比起2008年金融海嘯及1987年股災，情況還不是那樣差，2008年的股市表現令他覺得更加害怕。

股神面對全球股災，或許已早作準備，去年美股升兩升多，但巴菲特的上市公司巴郡去年只賺10%，跑輸大市，被不少市場人士非議指其公司股價不復當年勇。但究其原因，是巴郡手持多達12８0億美元，當時已有分析指巴菲特寧願巴郡手持天價現金，靜候理想的買入價。巴菲特曾言，投資應抱持「撿便宜」心態，就像打棒球時，打者必須找出揮棒的最佳時機，才能創造好成績，「你不必對投手投過來的每顆球揮棒」。

人地跌淨一成都多過呢度所有人多多聲

佢有人入晒啲公司嘅董事會，未來有咩計劃一清二楚，驚條鐵咩

佢咁多貨，一齊加沽跌5-6成都有可能
不過連登仔識條鐵咩

等於冇咗間Tesla

係嫁
所以呢d報導好多餘
鬥跑得快就睇佢總資產升值
鬥跌得多就淨睇倉值

你不會投資？那你有想過讓巴菲特幫你投資嗎？ 史蒂夫和戴夫

成日都講呢句 笑左

人地本多終勝黎, 驚西咩

巴菲特睇youtube個時彈嘅廣告係：
你不會投資？那你有想過讓連登仔幫你投資嗎？

只係知佢升又升唔多
大插佢就跟足

你又岩喎

PnL 計真係跑贏股神

連登仔留意全球投資機會
巴菲特專注升60級巫師算啦

屌, 孔乙己都出埋!

返去游水啦

廢老

佢買跌做對沖又會話你知咩
窮人個思維永遠都係咁狹窄

吓佢不斷撈底根本唔驚

個個都有alpha，可以寄cv做fund man

想買巴郡股票

但我怕既唔係巴菲特投資失利

而係買完之後佢過左身

都咁老了

你不會投資？

真 依條廢老同我地兒登手足比真係

其實美股睇長線咁多年黎都係一直向上

我又30%
佢又30%
我=股神

你有想過芭菲特幫你投資嗎

佢個倉係公開架

唯有喊住口過有錢佬日子啦

其實佢咁有錢仲買黎做咩

哈哈哈 廢老

水神菲比斯又輸

就算輸哂
留返幾十億過世佢都唔會變零

巴菲特在裸泳這事實無所遁形

中point，你話而家撈底升返咁打和啦，好啦俾你再升總資產增值啦，咁點？又唔係多過人，到跌啦？又冇減損跌到足，咁你有咩特別，咁你叫咩股神啫，你以前多錢咋嘛，我都想15歲老豆俾幾球我識晒人脈嚟炒股啦，跟住俾我有九十歲命炒實多架喎

快活的空氣

跌左31%

認真

佢低價買入 趺極都係賺緊

佢游一次水都賺返哂返黎啦！

正股驚閪表示越跌越溝

仲唔快啲貪婪
多多貨都有得你接

人地個portfolio有60%係cash
-32% * 0.4 = -12.8%
spx 2020 yoy = -26.14%
不過都係跑唔贏連登仔
又無計既，連登仔完全唔洗驚counterparty risk
淨係呢點已經贏到開哂巷

數字遊戲啫，無限同無無限既分別

其實幾多億對佢黎講都無所謂啦
笑乜

巴郡（Berkshire Hathaway）裏頭的基金經理來香港玩牛熊證只生存到三個交易日。

咁大個倉會唔做對沖？

跌唔代表佢成個portfolio 輸錢，只係賺少咗32% 仲有幾十%利潤你唔知姐

廢老買股淨係識放喺床下底
本多終贏幾十年實有隻爆升

本多終勝 大心臟蝕少少驚條毛

馬丁無限加倉 越跌越撈

巴老大把錢 驚閪

佢一轉左行教游水
投資金融佢無做好耐

都叫佢問下連登仔嘅啦

經過一輪高沽低揸，連登仔同巴菲特既財富差距縮窄左800億美元。

咁搞法連登仔好難唔出名

佢最想巴群跌到零，再一野買起巴群，唔同班股東分享

人地拎住1300 億美金現金呀，驚條毛

All in appl?

其實呢到成班人知唔知巴老唔係炒股，人地係買間公司嘅ownership，正如李嘉誠會怕長和系堆股票暴跌咩？作為主要股東，人地care盈餘，傻閪老散本金細先要炒上炒落

成班傻閪用窮人思維諗有錢佬諗乜

60%係cash係邊度睇？
你意思姐係十年牛市巴神淨係follow到40%？

呢條粉腸
轉過頭對沖
跌就撈底
無得輸

屌你真心膠定曲到圓

成日話多錢驚條毛

垃圾

有啲真心嘅人嫁

我一蚊買隻689 返黎，慢慢升到10蚊，有一日隻仆街689 跌左幾蚊，就有人同我講我蝕左幾蚊

「廢老，你的時代已經過去了。我們擁有連儲局，你是不夠我們來的。但是不要再錯下去了，跟隨我們吧。」

Hedge左啦實
咁都J

其實你有冇諗過佢幾多錢買

有呀 Oxy 四十幾蚊買

佢練緊祼泳。想做菲比斯

你地幾百萬貨仔就話沽就沽姐 股神沽貨真係會地震架

佢輸90%都係有錢過你

Play for fun

"投資應抱持「撿便宜」心態"
真係識呢句就夠

叫高位沾貨個d 你鬼知呢次跌幾多咩 好既股票放左就好難知以後仲有冇得低位入番 所以先要有asset allocation 留定cash之後真係大跌就溝

Ray Dailo, 巴老, Jim Simon 都無人估到個市會點 策略重要過預測

但人地副身家多你好多

每年巴菲特都好希望同到連登仔食個午餐，
跟連登仔學野

[member][member]

痴撚線...股票跌左32%
唔係身家跌左32%成班傻撚
我有1000 億買100 億跌左32%
我損失係3.2% 咋

本多仲使買股票咩

要...因為錢會貶值

人地仲有1萬億溝貨 本多終勝

比連登仔咁踩feel到巴菲特D股票持倉好快會賺8000億美元

長揸必勝

Support u ching

但都解釋唔到點解唔高位放
點解唔waive左插黎嗰段？
想知佢個策略係咩

300億濕濕碎

佢取沽既，道指再-2000

個個成手蟹貨都係長揸必勝

我都想知 4十幾蚊買oxy得番十蚊
價值投資

Oxy係唔係好股

其實財務策略仲有好多期權去做風險管理.
唔一定要高位放晒持倉股票.

好野

輸? 你又知佢幾錢買?

Oxy你咪睇下佢幾錢買

但個重點係你可以用1球贏1000萬番黎？

佢買盤個規模冇可能大手賣出
你一下買100股，1000股 當然冇問題
但好似佢咁成100億規模
剩係講賣1億貨仔 邊個可以一下接哂貨

大佬呀 你年回報做到老巴每年平均20% 先再質疑佢 佢眼光無100%準都九十幾咁多瓜 笑下老巴個別失敗例子係茶餘飯後話題 但佢方法比起 TA or Quan trade 更容易比散戶所用 咁我地係咪應該打少d巴老個別錯誤既飛機 而去學多d點解佢可以發跡到宜家可以keep住咁成功 令多d巴打可以賺到錢之後 為香港作岀更多貢獻

條廢老有咁長命先講啦

連登仔想笑老巴？

如果條廢老一野放晒巴郡所有股會點？

全體連仔跪底同佢老人家含啦

其實佢明知跌都唔放得

我跌左10%係咪勁過佢

佢高位沽埋一份我諗唔只跌30%

連登仔笑鳩巴菲特就知巴菲特遲啲會贏返

佢近年都唔係個別錯誤

我記得每次股joy都有人笑尻巴菲特

steve開始投資dave個"美股"未？

咁唔通無錢先唔洗驚咩

佢錢多到自己造翻起巴郡個價都仲得

明明巴老之前係大牛市都hold 住大筆現金就證明佢睇法係啱，都唔知連登仔笑乜嘢

人地海嘯價入架

都係既 近年係有d outlier 比多兩年就知係norm定outlier

股神

炒股炒長線不如去幫間公司打工
炒股票講感情
(連登語錄，2020）

連燈投資人investment加埋都冇佢一半你呢啲認真討論冇人答到你㗎，去錯論壇

洗咩跟巴菲特投資呀
我地都已經跑贏佢

本多忠勝

無限溝貨既話
其實穩贏
因為長遠都係升
不過佢本人等唔等到就唔知

冇計，香港啲Ching Chong淨係玩速食文化

你，不會投資?

佢已經由低價高買轉向經營嗰堆公司嘅長遠價值

其實巴老嘅操作唔同基金，佢唔係睇sharpe ratio & cut loss etc，係純睇margin of safety and growth prospect，啲人又講巴老對沖又高位沽貨嘅人睇過幾多佢嘅資料

利申：唔會跟佢咁操作

你不會投資

巴菲特，不會投資？有沒有想過讓連登仔幫你投資？

叫人低買高放嘅人有幾井底
你估人哋同你一樣，一手一手咁買啊？on9無藥醫

你連佢老豆到爆既letter都冇睇 好難討論
簡單講 就係佢同管理層已經係拍檔
高買低賣 根本就係cigar butt 既strategy

同埋 佢咁撚多貨 佢一放個價又會壓番低

由1980年計起嘅話就有嘅
由2000計起嘅話已經得7%
可能我計錯啦

不過我睇 data
有人係2月頭個調整 一星期內掃咗120億美金VOO同IVV
一個月之後有再有140億美金掃落VOO同IVV
我睇唔透除咗巴郡之外
會有邊個有咁多cash 係跌嗰陣價值投資買貨

過兩年咪又升返 都唔等錢洗

巴佬本多終勝

揀優質股

點會怕大市跌

cls

咪係 佢手持大把現金啦7頭

sorry
佢2008年後大市都贏唔到

人地贏果陣你又唔講

你有想過讓股神巴菲特幫你投資嗎？

巴打 呢d data 邊度睇

同現金無關係。
重點係，佢無可能好似散戶咁，想放就放，想買就買。
要個市場食得起先得㗎

輸99%都係有錢過我

愚民真係愚民，你同d白痴信一國兩制有咩分別

我都只係想部分直必腸可以醒悟

因為佢投入既資金比唔高
佢實在太多錢了

bloomberg
淨係睇到net inflow /outflow
睇唔到邊買

不過巴郡19Q4都有買SP500 etf
加埋買入嘅時機
仲要有咁多現金一星期內一炮過買
我估十之八九都係巴老加注

等到4月底啲手痕友用form 13f問
應該開估邊個接炸彈

佢都沽貨蘋果得番$100都似，渣都無

我都想有800億蝕